啲大陸網軍最興問人返過大陸未

我諗無咩邊個香港人係未返過。

關都未過，淨係行過條羅湖橋已經成面塵周身痕，味又臭。出左羅湖站行幾步路就有一班拎gip黨、骨場帶路黨、黑車黨etc. 成班喪屍係咁圍住你唔比你走咁濟。

我鄉下係汕尾，都好似已經係二三線城市。屌你行行下可以有個坑成埋垃圾係曬入面，啲交通又亂七八糟，啲路爛得黎又唔係好大自然果隻，仲有就係部部車都鋪滿咗塵。

一到新年仲大獲，無啦啦成街都係籠係到賣雞賣狗。最重要係每一樣野都好似假野咁，同埋啲膠袋簿撚過condom。

呢個係作為一個香港人第一身體驗到嘅大陸，除左買野平同易買假野之外真係完全無可取嘅地方

waiter sales服務好好多

就係入過茅廁先知臭

去啲大城市 見識下 有啲地方靚過香港

北京 上海 杭州

當然政治仍然醜陋

就係由細返到大先一早知鄰國金玉其外

好似以前仲好多港豬去玩既深圳金光華
睇下佢既歷史 睇下中共點樣掠奪資產

城市規劃好差既國家？

北韓有D位都好靚

呢樣唔記得講 每一個廁所都臭到仆街

金玉其外

好撚chur 知你係香港人成日想劏你

細個係廣州玩過一兩次 只要行遠少少果啲城市區一樣有我講果啲情況 政治就唔講啦淨係講佢個環境已經好撚嘔心

唔否認 當去睇佢個殻

唔到上年都估唔到班00後可以有呢加咁勇嘅一面以為已經同化左

差撚到仆街 可能好多修路 發展啲錢比啲貪官貪撚曬

啲樓果啲設計同北韓好撚似最撚衰係個窗花

北京 上海 廣州 深圳 杭州 天津都去過
本身除深圳都可以用歷史文化去吸引人
但個個城市搞到東門咁撚樣
你唔會搵唔到黑色既臭豆腐
成日起高樓有咩用?鬥硬件贏香港又點?
其他配套根本係垃圾
治安環境衛生人既質素大把野講唔完

呢幾年 新plan 個啲區幾靚

深圳西邊 同日本 有得比（建築同格局）

唔記得叫咩名 個商場size = 幾個又一城

一街名車（應該係啲商人/官員/土豪）

鄉下地方就都仲幾 up dup 既

試過起北京 旅遊區 見過冇門既mou 廁

痾屎對住條街

呢個真,大多數都係農村出黎
唔努力工作就要返去耕田
你會發現好多侍應都係後生
30歲之後好難有人請既啦

就算啲野全新都好新 唔知點解上面永遠都係好多塵商場明明好豪華但行出多兩步已經爛蓉蓉

靚有撚用，污糟辣撻
空氣質素又差

外表咋
入到去個陣大陸味咪又係出番黎

除非再高級啲冇啲普通百姓

好快羅湖城會強制收回做地產發展既啦

深圳唔差，不過羅湖已經係舊城區，本身就殘
南山中心區 寶安中心區 都幾靚
福田會展附近又好多商場 超級市場又大
人地D樓萬幾蚊一呎架啦，唔係20年前咁架啦

無公共設施
圖書館/體育館/學校/街巿
根本唔係每區都有，設計唔係以人為本，舖頭有人入先開燈開冷氣，間間檔都好似呃人咁
同日本比差100年

高級嗰啲都洗撚晒腦啦

係要市區重建啦，舊區好殘

大城市唔會，小城市的確係咁。

日本真係好撚癲好似每一個地方都係靚咁
就算係鄉村都係勁靚 好似叮噹果啲屋咁

我講個場靚唔靚啫
支那冇乜人冇洗腦，外表正常都偷笑

廣州算係好有保留文化

最近空氣質素幾好，工廠全部停工

小城市要齊曬生活果啲娛樂真係唔係咁易

同香港比 邊度都好啦

試過比兩個大陸妹一野撞過黎 眼尾都唔斜下就走
望過去着得幾靚 兩個重有講有笑
勁仆街
重有農村地方個廁所污糟到想嘔 重有手掌咁大隻蜘蛛喺後面望住你
人又衰地又衰
去過都知唔係人住

你試下去英國

所以日本國債高到連息都要借錢俾

又夏天啦
諗起出差上到去等車就想死

喺上海外灘行咗幾步就俾人偷嘢

問返佢見過南京事件未

分分鐘我去深圳東莞做嘢重多過佢地

大陸同印度我都去過，但普遍嚟講大陸人比較臭

講緊寶安中心個邊?壹方城?
依家深圳起新樓都起到太古城咁既啦
中間一個大MALL然後上面附近全部高樓
我記得雨傘之前我去行紅樹林公園
行到去海月寶能太古城
附近樓起得七七八八
仲未開始入住
有錢人既地方咪好囉
但窮人好似已拆既白石洲村對比幾大
窮黎講香港依家公屋都好靚

東莞幾好玩 男嘅就龜公 女嘅就做雞

順便拿返個業權國有化

都係錢問題啦...

On9,我去過半個中國，工作原因喺中國住左八年，

咁又點？

搭直通巴返鄉下途中有個位停車比大家去廁所 嗰個廁所係我一生人入過最臭

哦，
但都係柒過香港。

勇士

係，紐約同倫敦都好垃圾，好舊
講真果句
你啲嘢起遲人哋一個半個世紀
仲要起得樣衰過人嘅話，不如死撚咗佢

以前細個一直都覺得大陸好撚臭，又唔知點解
大個先知佢哋啲爛鬼排污系統垃圾到，攪到長期有臭味係地底湧上黎

好正常
之前深圳做野
坐地鐵未出去
已經係咁撞入黎
D女人唔驚蝕底

大陸好多地方好似好先進同d人好做得野 但往往d細節位一定係差d
利申:多年展會經驗

你真係冇改錯名

最鍾意雲貴川藏青海，啲景靚，同遠離傳統中原地方，啲人nice同淳啲，可惜由中國人管

但你無可否認佢既社區建設係現代大型國家既典範
雖則我極度懷疑個使用率極低

北上廣深西安重慶成都瀋陽長春廈門我都留過半年以上，所謂靚過香港嘅地方，一望真啲其實仲衰過屎

認真講句 上海北京係整得好好 規劃好完善 人地用咁高錢同時間發展 米讚下人地1 2句囉 但就係得個d地方靚 你試下行一轉山西武漢都唔會有啦 就好似識一條女波大囉大 但隻手同對腳粗到仆街 你都唔會要啦

唔好當人冇去過啦
靚或靚呢啲見人見智嘅，我就覺得好多都好醜
雖然佢地啲場係又新又大
但燈又唔開，入到去個場硬係覺得有啲蟲仔
條街空氣又差，沙塵滾滾咁，唞唔到氣
真係諗唔到點會好過香港

講真，只要過咗關/落機就會覺得有陣味
無論北京定深圳甚至到海南島
去其他地方，歐美又好，日台韓又好，都唔會有嗰陣味出現
支那獨有

到底點解會覺得好過香港

之前去深圳試過搭火車去咗一個比較偏遠嘅站 一出閘行多幾步 屌你嚇撚死我 農村咁款 落後到仆街

深圳灣嗰頭？

十幾年前去過北京天安門親眼見過人係條街屙屎

咁係因為大陸女人大方
唔似港女呀

總有啲地方
你睇唔到
但同強國比真係爭好遠

歐洲有啲地方見你Asian仲閪過香港啲sales

喺支那個鼻日日都生黑色鼻屎
D飯勁難食勁硬
廁所又污糟又臭又多蚊
D人又成日眼望望撞嚟撞去

中國所有城市標準bgm
(汽車響鞍x大量）

佢哋會話而家已經發展得好好，又高科技（度度QR code就叫高科技）

唔係「返大陸」

未"返"過大陸
有去過上海, 深圳
咪就係落後地方, 沙塵滾滾又有陣味咁

好多仆街

但係啲舖頭丶政府部門同醫院日頭唔開燈已經估佢唔到

人地國民質素世界數一數二，支那狗五百年都追唔上

Fries? No
Chips!

你點咩個袋？

唔使入，格住個mon都已經覺得好臭

香港人用卡俾錢俾咗幾十年

sor一時順口
改正：去中國

返

好句

佢哋就係咁講

有陣味+1
飛過北京/南京/蘇州
心諗又冇冷氣又有陣唔知咩味

「返」？

係去呀

就算係深圳都好，都勁多商業大廈/商場係勁闊落但好暗（係環保？），感覺好蕭條好空虛好怪，好似北韓果啲假酒店咁嘅feel，大家有冇呢個感覺？

上海感覺正常好多但都好間中有遇到呢啲情況

點解日本啲廁所乾淨到訓係地都唔覺污糟
大陸就冇個廁所乾淨

唔講北韓共產獨裁，因為北韓冇發展又少工廠同車，所以算係亞洲環境最好同少污染嘅地方

我覺得發達歐美國家果種將科技加入生產線/物流果種先叫高科技
中國仲用緊啲19工廠機械 地方又柒又污糟 啲人既裝備又唔夠 成件事真係核突到嘔

真 一過條深圳橋就即刻有陣臭味
一返到香港關口即刻索返啖新鮮空氣

呢啲位唔洗點同佢講道理 直接講未食過屎都知屎臭啦

舊果份工經常番廠，未入境大劣，剩係過緊橋已經覺得好臭

我長期喺香港帶野食番去食，唔跟大劣同事出去食，唔敢食佢地嘅假肉地溝油

去過英國德國就算係最核突果啲小城市 都無中國果陣柒味反而幾有大自然氣息

日本係幾高質
強國得某幾個城市
同埋你出咗某幾個繁華商場街道
出面就覺得真係好古舊...
明明同一個省

撲母仔。

大陸d野靚幾新都好啦。都係有陣大陸7味係度。

大大個banner紅底已經好撚7。加埋d郁既歡迎光臨牌。真係大陸先有

係呀樣樣野都蒙查查咁，勁怪

真係理性討論下呢個觀點姐

有親戚喺大陸住，搬咗入豪宅叫我去參觀
落雨嗰陣個地板會水浸，架𨋢成日壞
唔講仲以為佢住危樓

果種古舊仲要唔係好有懷舊感果隻只係核核突突咁樣

理性討論
最大問題唔係環境.....係中国人

去過北京兩星期 夠未

同埋唔知點解會油白色油落棵樹度 都係支那獨有

就算屋入面幾靚都好，一落到樓下都係成地積水無人打理咁樣

之前返廣西啲助學扶貧團
要自己煲熱水先有得沖涼
真係好q山區

金玉其外...

上年探母上個邊親戚，第一次飛去蘇杭 順便玩，有d景/大商場真係同香港有得比，但莫名其妙好格格不入感覺 行得好浮

去返我家父個邊惠州，格格不入感覺係冇左，行起上黎踏實d

想知歐洲嘅城市 e.g. 巴黎 會唔會同深圳依啲衛生環境差唔多一樣情況 未去過

嗰度佢已經住咗好幾年，樓下啲舖頭全部仲招緊租

利申 廣洲一線商業區附近

我都去過深圳上海北京杭州梅州重慶黃山湖北 咩長江三峽 仲有好多廣東城市 我都唔知啲地方叫咩名
由細到大都好唔中意去 覺得好落去好污糟 啲人又核突 好怕俾人偷野 去廁所冇咗個腎 啲野食又污糟
唔咁喺街亂食野 小朋友嗰時仲好撚怕俾人拐走
一定要跟實屋企人
19年年頭同屋企人去過一次深圳 覺得完全睇唔到深圳邊到會超越到香港 啲商場好唔人性化設計
啲街又污糟 有好多新起既商場我又覺得冇乜特別
香港周圍都係呢啲商場啦 仲搞笑啲人吹奏個平安大廈（好似係叫）啲舖位7成空 都冇乜人去
睇唔出深圳邊一方面超越到香港 就算佢地覺得好靚好先進嘅地方 都係香港有咗好多年既野 睇到慣哂

由佢啲廁所係踎廁個下已經好垃圾

大陸，塵多，車多，人多。

城市設計：好大喜功、毫無地方特色、設計bad taste。

食物：係幾好食，但勸你唔好入廚房。

火車站汽車站：髒、亂、吵

人：冇咩人係信得過，你比得起錢，你靠惡包你輕鬆走天下

利申：去過8成省份

我諗窮果啲都係污糟不過未去到支那果隻柒同核突唔衛生

係。種幾多樹都係冇撚用空氣都係咁撚樣。

細個去都好唔開心 冇得睇Facebook
睇唔到啲frd點

一入羅湖橋已經有浸支那臭

同意可以copy

見你係Asian 傾成分鐘偈先招呼你

「細個」

出咗去 真係殘舊
仲殘過台灣高雄嗰邊
就算去到深圳發達嗰幾區 都唔係好掂
有好多大商場整得靚
但真係好吉
我懷疑同香港啲大白象工程一樣 為起而起嘅...
嘢食有啲係幾正 但唔知點解仲會諗起地溝油

呢樣當係文化差異啦但好撚臭無人打理呢啲係中國獨有問題咁濟

唔夠電

唔會 山卡啦地方 啲衛生都好好 好靚 環境又靚空氣好 中国啲郊區 公路旁啲境柒到仆街又污糟 啲田又爛

咁咪同日本一樣 扮撚晒野既服務

Btw 啲骨仔 同啲waiter真心好到你尷尬

有d白皮垃圾豬就唔使理啦。度度都有咁既人

講緊5-6年前咋呢幾年有遊行過都唔敢再踏入中國一步

啲咩休息站勁撚污糟 又會有人喺度賣野

嘩，俾錢買豆腐渣架喎...

平心而論，公廁佢整座廁你真係敢坐落去？

去鄉郊你寧願唔入旱廁旁邊搞掂算數添呀

有呢個感覺啊
深圳勁多大商場但好吉
真係唔知咩事

覺得差勁遠 明明一河之隔但係兩個世界

空氣已經好一大截
唔會沙塵滾滾
同埋冇支那獨有臭味

佢哋啲豪宅真心唔識欣賞
大部分啲裝修無品味到嚇親人
冇家居感都算
好多都將大量古典西式傢俬、水晶燈放晒入屋

2012年7月返過佛山
仲記得喺禪城百花廣場對出馬路口有個細路女除咗條褲當街當眾屙屎

平安大廈乜9都冇

返你老母大陸

去中國 去支那

台灣同日本舊區果種舊都有種美

但大陸果種柒就係鄉下到無文化果隻

返大陸
去支那

休息站還好。油站廁所收你五毛一元入到去就dklm

大陸多年解決唔到嘅問題係廁所衛生。

其實香港人就係去過支那先知有幾垃圾 分分鐘佢地大撚把五毛都未撚嚟過香港

啲男嘅仲要中學都唔剃鬚，柒到

知錯手快快sor

唔好用個「返」字
由用字遣詞已經睇得出一個人嘅睇法
你當係屋企先會用「返」
去其他國家旅行又會唔會用個「返」字？
唔該之後留意下
用返「去」字
係去中國，唔係返大陸

休息站同油站唔係差唔多咩 放埋一齊

講真德國去廁所都係要比錢嘅
但比完錢起碼真係比個靚靚廁所你用

對唔住對唔住

竟然會信呢啲表狀，擺明冇深入感受過呢啲地方嘅「人文」，幾新嘅野都俾唔倒人「靚」嘅感覺
（曾經由北至南喺中國住下浪遊下咁過左年幾）

不用分那麼細啦，總之就係污糟，明明你見佢整得好靚，但保養差，又冇水，水龍頭又比人拆左門又鎖唔到，喊出黎

汕尾係二三線

我自己去北京影嘅
霧霾就有份
靚？邊撚到靚？

就算支那好唔好都係wfc
一個有少少異見就會被批鬥被道歉被自殺既國家無人會想去
對政府有少少意見都唔可以出聲 你唔知邊日會比邊個cam錄到 唔知邊日會比你身邊既人篤灰
除非你起籠入面長大 如果唔係 支那唔係一個可以住人既地方

Yup

啱阿 成個環境都舒服好多

咁你去嗰個事實上真係山區

德國啲收錢廁所有啲一般般啦 但都接受到
有次仲要唔識點用
但係強國嗰啲劣質廁所免費都唔想去

大陸收費廁所冇個係正常。
鄉村果類係門口都陣陣芳香

呢個真
我親戚同佢幾個有錢fd都好興水晶燈，仲要有幾大買幾大，擺喺個廳度，話可以威啲

係本身就整得好柒好黑

一到香港月台，就會無咗嗰浸支那味
好神奇

一過關就周身唔聚財
凝住周圍都係菌
連啲扶手都唔敢掂
好似依家疫情咁

算啦 有時退一步諗佢哋已經好努力
只係更努力都車尾燈都追唔到
對住佢哋只需要講4個字: NMSL

去過北京成個月，得一見過藍天，個城市周圍都極多人，地鐵全日都繁忙時間咁迫

呢樣我唔認同
試過喺啲二線城市買 starbucks
我等咗over 15分鐘先沖我杯嘢飲
沖完唔cum蓋攤喺度5分鐘
間舖有蚊螆飛來飛去
我屌鳩佢叫佢拎畀我都唔拎，蓋又唔cum返先
咁叫服務好？

屌我都覺，成日以為自己錯覺

唔否認中國好多野都好新好靚好快
但係要人鍾意你個國家唔係靠表面硬件

正如一個人冇內涵
就算幾身光頸靚
都只係背後冇人尊重嘅土豪

一歐，屙完心情舒暢
比都比得值

過咗條橋去到羅湖站即刻開心哂 見翻7仔 正體字

去過啦！世界無一大城市不例外
我自己去過哈爾濱既冰雪世界，真係好靚
比到一種異國文化衝擊，中國其實好多依啲地方
可惜！我依家應該唔敢返

真係好臭 嗰種臭係香港唔會搵到
但係喺中國食一餐飯
然後屙出嚟就一定係嗰隻味

上海最靚D地方就係比鬼佬管過既地方

深圳啲大商場同餐廳係靚啲同服務好啲咁囉 不過共產黨滅黨之前都唔想再上去

佢地集中哂資源整靚d商場，其他地方就wfc
睇你去邊區啦，深圳灣萬象天地個頭係靚既，廁所都乾淨，d店鋪係正版，東門羅湖城個d就唔撚好提了

一日藍天

Alright?yea?
之後乜撚都講一餐講到你開始炆
再之後先開始招呼你

上海灘嗰啲建築 真係幾正

羅湖緊係殘 但新個啲發展區睇落都ok

佢地廁所仲唔興u型隔氣，臭撚到

夜晚好多街都冇燈
明明睇落去啱啱起好冇耐

景點啲站打晒蛇餅咁排安檢，連支水都要比佢check
排咗半個鐘先落到月台

北京真係不了 空氣差到癲 去到即刻鼻敏感嚴重左10倍

屌 支那廁所喺核突呢方面真係世界級 幾大城市嘅廁所都係一樣咁撚臭

貧富差距。
深圳三和有幾蚊碗面
深圳xx大商場買個包買杯茶幾十蚊

2000-2009年嘅Online Game文化，後生一輩唔會體驗到

我上親大陸最鍾意就係食到唔同地方特色嘅野食，其他冇喇

搭地鐵安檢on9，明明hea check，搭地鐵都係想快，佢就排到閪咁

前排局住去廣州住左成個月
大陸野永遠柒嘅位都係細節
最旺嘅天河好似好先進好多高樓大廈
但交通柒到仆街
3點起入天河城個位已經塞緊
道路設計落後又無遠見，司機渣車亂咁離
5 點幾想入去真係行路好過
仲有周街屎尿唔在講啦
由細到大都係咁

花城匯個邊就好啲，因為啲野太貴貴到無乜人去
中間有個大公園俾人行下，唔似香港咁旺區塞到盡
可惜嘅係咁貴嘅場啲燈都係時開時閂
冷氣仲衰過天河城個啲老牌旺區
衰啲講句又一城都贏到廣州最top 嘅場

2年前去過上海
除咗遊客區叫做見得下人
其他地方都係好鄉下
講真上海灘既夜景同香港無得比

其實大陸d交通點完善都無用, d人渣車個心態有位就zip 打橫部車都要搶你位

大陸好「環保」，冷氣永遠唔凍。
高鐵站係好撚大，樓底好撚高但dllm又唔夠電開大冷氣，焗到仆

去過南山CBD
吹到啲大企業喺晒嗰度乜乜柒柒
但係周圍好多樓但無乜人，好撚心寒
香港求其一幢商業大廈都多人出入過成個區

上海夜景冇啦啦有震蛋2個字即刻冇得比

我係行緊e道入境個刻 個人立即精神左好多

細細個：正呀 有返網絡
依加：正呀 係繁體字

係 去台灣自由行時去佢啲鄉下地區 又乾淨又舒服

終於有人講
佢啲高鐵站商場樓底都係勁高
高到三四層都得
但係冇冷氣
夏天真係

就算泰國熱又熱過佢
窮又窮過佢
啲冷氣都夠
大陸野永遠軟件出事

發展太急

直頭係當人唔存在 火起左
記仇記左5年都記得兩條女帶個肉鬼酸條條fing 頭飾點醜法

Same，每個城市除左食都係一色一樣。
道道都係有條解放路人民路北京路。
地鐵仲衰，道道一撚樣copy出黎咁樣。

呢個好笑

整盆水比你「筆」就見路少，你夠路夠敢去「筆」？

路=唔

好大喜功，起完保養差，好睇唔好用，幾乎就係大陸起野嘅最佳形容。

外灘成堆法國舊樓係唔同d
堆新樓d燈殘眼到仆街
攪到個夜景downgrade哂

我覺得上海最top果啲都ok

但其他城市就算啲商場大廈幾新，設計抄足都好，成件事感覺都好鬼...大而無當

勁多時係得個殼冇人流，地鐵果啲都係，好似假嘅咁

大陸美食街：
1蚊腳皮鵝腸
萬年臭豆腐
炸蟲
片皮鴨
炸雞扒
大量台式飲品/奶蓋唔知乜7
染色小龍蝦
大量麻辣燙

德國公廁雖然好貴，但真係幾靚
啲人都好nice

安檢啲人拎支閪棒fing嚟fing去，響又唔理，唔知想點

去咗成個月，每日嘅目標就係發掘一啲乾淨少少嘅廁所

問佢地係咪食過屎，如果唔係點知唔食得？
問埋跳過樓未？未跳過點知唔死得？未跳過就唔好批評跳樓自殺ge人
不過佢地都未去過美國，又成日屌7美國？？

通常大城市都係入d好撚高級商場先會有個靚廁所...

係呀exactly 成個空殼城咁
去過咩南昌南沙海南果啲全部野得個殼
就算深圳廣州都好多地方係咁

勁得人驚

似尿味

地鐵安檢真係好煩膠，拎住支飲品又要飲啖試毒，好煩...

拎住大喼 好撚重，但遇上 細掃描機 ，抬上抬落，真係好想屌黎講一句：國家咁多錢 點唔清一色配備大掃描機

都還好，但地方特色比呢d「連鎖國家企業」洗刷到冇晒咁滯...

好諷刺

汕尾真係除左食海鮮同宵
我諗唔到有咩好
廿年都無點進步過
利申祖屋係二馬路果頭 打死都唔返去

見到呢個post, 大陸人會完美回答你 「外國也有」

深圳灣行大陸e 道夠有on9野啦
擺部成個垃圾桶咁嘅機械人渡黎渡去
淨係識叫人過黃線就去返黃線後面
有人阻住佢就卡係個句野度
又煩又嘈
難為啲大陸入境
部野身價可能成億
一入境就幫中國扣分

深圳都好多, 根本都無咁多商戶去支撐佢個商場, 一味係咁起

d品牌野都唔肯入黎租, 最後吉鋪多變死場, 舊果d商場就比新果d頂死哂

佢地d發展模式就係一味靠急, 唔會諗可持續發展咁 舊左就起個新

推BB車或者推輪椅行街就見真章。

呢方面香港係一流。

No la，啲地方係拆完又起，再拆再起
有理由懷疑係從中掠水

其實香港都係因為英國統治過先咁好
97後都無撚哂town planning

飲啖試毒真係笑撚死。我都試過。

安檢最精彩都係火車站，試過入站前廣場一次，入車站大堂一次，搭進藏列車額外再檢一次

同意 果啲建築感覺到係有唔同氣質架
新起果啲總有啲俗/over 左嘅感覺

井底之蛙,去撚過一線城市未呀?屌你老味又乾淨又唔駛拎$,wechat pay ali pay搞撚掂啦,$都唔駛掂呀,

拎黎刷GDP呀嘛cap水少不免啦

food court 成日都見到有半個場吉左
啲吉鋪又唔執下佢
成堆垃圾同架餐就咁擺入面封塵
肉酸到

大陸版圖大，淨係講一線城市太睇少中果忍啦

同感
一諗起所有嘢都係班生番製造（唔係創造）出嚟
得個殼，冇意思，同美感完全掛唔到勾

講到我炆佢地都算幾嚴重
係講緊到你嗰陣對方當你透明（起碼成分鐘）

觀塘個邊咪係例子 塞到咁都係咁發展新住宅區

屎坑真係得個坑

無人收銀果間luckin coffee仲一野執哂tim

支那gdp 係拆完又起起完又拆咁刷出嚟㗎嘛

支那司機係唔係響鞍嘈撚到

試過杭州東站地鐵 轉 高鐵...安檢食到飽

大商場廁所都可以臭到仆街
越南都好過佢

跟住佢就問你近一兩年去過未
跟住就問你去過廣東以外既大城市未
跟住就問你去過美國內陸某啲鄉村未
跟住就話你見識少其實宜家啲支那人生活得幾咁奢華係你見親都係啲窮酸撚

之前去西藏見識一下，經成都入林芝果時住左幾日，成都某幾條商業街好撚誇張，乾淨之餘好似去左東京咁款，不過都係果句，樣就做到10足，就算起到成個日本出黎又點，蝗既文化始終改變唔到。

仲好記得以前去過故宮個廁所臭到痴線，等人去廁所要企遠幾十米。長城啲烽火台又係成咲尿味

講起無人收銀
啲所謂無人7仔永遠無人入
間間都係整出黎燒電費

We柒pay方便到，係廣洲東站搵一部入得紙幣嘅自動售票機都搵唔到。港燦要排櫃枱買，真係「先進」

岩岩冇追post
一追返就見到幾個了

識玩就係唔帶水
直出直入算數

拉薩 林芝 都成個深圳咁。
去阿里啦最後一片淨土

廣州我唯一欣賞係有間外國公司嘅酒店

我相信有唔少人都去過呢type好撚kam

屌原本有架
之後可能壞撚左
叫人去返人手買
大陸仔就興we7買完去人手拎飛
啲自助賣票機成日無人用
幾十部擺係度罰企

估唔到會係咁

張枱中式，電視日式，盞燈歐陸式，電話美式，廁所宮廷式，出左門口農民式，唔知想點

臨尾一日我先知中伏，好戇鳩， 仲見過有啲人去過返尋味諗住再去

sor

大陸好多人仲係好窮架...

因為平 抵玩丫嗎

仲有we7pay
咁基本嘅嘢都拎嚟打飛機講到好高科技咁
冇諗過啲人唔係唔識用，係唔肯用呀

擺電視個位後面永遠黃色暗花牆紙
兩邊就膠整嘅石柱躉
加個勁高嘅樓底
咁就豪喇

唔講山區, 淨係成都重慶呢d 基層都仲係3-4千蚊人仔果時行過成日望下佢地d招聘

呢個真。班網軍笑人用八達通。
望下日本，咪又係ic卡，磁帶飛。
大陸大佬俄國，直頭好多人入錢買飛

北京 上海 靚嘅地方係好靚
法租界成排建築真係好有氣派
同有啲街有少少日本乾淨feel 一排樹幾舒服
唔係深圳廣州個種沙塵滾滾 條路起到一忽忽

不過重點都係人出事

一句講曬，強國除勁重崇洋黑暗混合式

好撚平， 佢啲酒店同膳食仲要唔差。 但係大外宣嚟㗎嘛， 佢唔做得咁好，點畀你香港人睇到鄰國嘅先進呀

搞唔惦啦，係要去到山卡啦地方先感受到，連西藏人都唔鍾意自己既地方。支那好撚奇怪，要征服一個地方就要搞到當地不鄰不類先安落，老西咁谷經濟，完全唔會理民生

佢個大佬幾個大城市，有好多嘢表面都幾靚，但你一入到去就feel到根本得個殼。
廣州同上海咪幾好囉，其他地方真係唔撚掂。

但無論點樣共產黨都係一個要邪惡。

我親戚都係 明明好撚窮都裝修到成間土豪金+大大個水晶燈

法租界d樓
外灘都好古典

咪話大陸網軍 d 藍絲廢老親戚都成撚日咁問

利申兩年前去過上海實習 無可否認上海係一個好撚正既城市 仲要撞啱世界盃 好撚多好正既bar club 但見識過大陸發展又如何 藍絲廢老既邏輯係唔會明白：

我屌你老母大陸曉飛關中共點管香港咩事？你大國勃起就可以欺壓香港人？

貧富差距真係好大。
個人覺得仲大過香港。

好多都農村生活

果d我唔會叫佢做靚，佢係新
多新建築，但棟棟設計都奇奇怪怪無美感

唔洗食屎都知屎係臭
係你班支那人一路食一路嗌好好味

大學生起薪4千 窮撚到仆街d 人

仲有張回鄉卡一啲要倒轉放先得，有啲又要唔知點放先得

青藏鐵路，堪稱統戰鐵路。
吹撚到偉大工程，方便藏民。
實則閱兵、建軍節前後都暫停服務運兵。

阿叔我中5已經組團過去洗頭叫雞啦

啲路爛得黎又唔係好大自然果隻
100分描述

係大陸味，支那味

好多支那人身上都有呢隻支那味

大陸啲車 塵多到仆街 冇人洗 又周街烏蠅 路又爛 沙塵又多 大城市啲商場個地下又勁多塵
離遠少少城市就已經好似去左第三世界國家咁

5-6年冇返大陸 而家有冇改善真係唔知

睇返日本 鄉郊地方又好 極寒地方又好 起碼唔會爛路 又冇塵又烏蠅 明明日本成日地震 地裂應該係常有 但修補功作真係好過大陸好撚多

強國？ 邊到強？ 成個中國幾廿個省淨係強北京 上海 廣東 四川？

順帶一提 日本啲樓20層 地震幾年都冇事 中國個啲6、7層樓 未地震都倒塌 自稱強國真係笑死人

英國係喺香港啲人衰啫，個system真係掂，仲有得益自Milton Friedman 嘅自由經濟體系

你去過北韓未

文化古都都叫多野睇嘅。

不過又係銅臭味掩蓋晒文化

深圳仲唔係一線

冇去過支那嘅人留個名
冇親戚喺支那
所謂鄉下聽阿媽講一早滅咗村咁
由細到大連「回鄉證」都冇
亦都從來唔想去鬼國

部機又係on9
張卡擺上去佢好快就read 完
入面仲有人就叫你掃多次
但掃完又係叫你再掃
正確玩法係擺係度唔理佢講咩
入面無人佢就自動開門
入到去個掃面同指模又成日認你唔到
又係要有條友過黎禁制幫你開門
成set 野都係垃圾

仲有一個現象，就係遊客區風景區懶係野咁。
收門票，個景區入口起到老閪咁遠，屌你又要比多幾蚊坐咩電平車 區間車。

入晒領導袋，然後再消費

除咗銅臭味...
周街到「on9主義十二核心價值」，完全影響景觀
啲古蹟除地都見到垃圾
根本劣質人係冇得改變

仲有個問題，司機話冰川既水每年都一路減少，搞到下游要做好多引流，好多竟點係做假做出黎，但究竟會唔會影響中國既淡水資源，我就唔識

聽講LA已經係臭
我家人最近去過

我諗起西溪濕地正正係呢個例子

淨係返大陸d餐廳廁所係 "痞廁" 已經接受唔撚到
唔好講深圳果d 乜乜商場廁所好大好乾淨
你係香港去間普通茶仔點會有痞廁
最多污糟姐

就算係所謂大城市
北上廣深
都係得啲樓外觀叫靚
啲路仲係好似東南亞嗰啲國家咁
行得耐對腳會唔舒服
啲樓嘅內籠就好殘舊
明明新起都好似九十年代嗰種格局
間唔中得一兩間商場係好啲

紅底白字，真係咁多年都冇變過咁bad taste。
共建xxx
文明xxx
小康xxx
Xxx向前走

去過西安住過一兩個月
去睇兵馬俑個時見過啲假兵馬俑博物館
就算真品幾雄偉都俾呢啲周遭野扣分

甘肅月牙泉。
唔造假引水一早乾左。

我唔識水力學，但我諗都係同過度發展之類有關

我父母都去過所以我知你講邊啲

除咗紅底白字，啲十二on9價值最撚好笑係佢入面有民主
仲有佢哋成日發嘅支那夢

周圍d佈告欄都有。
教會清真寺門口就有十二xx主義下宗教xxx

香港人申請都好撚煩啦

北京靚過香港？靚果啲可能靚過深水埗既

巴打去過西藏？係咪好正

以為23線城市

見到有人講一線城市/上海
其實支些問題唔係商場有幾大
啲樓幾高幾靚，俾錢有we7支付寶就代表到支那有幾好，有幾先進

問題係出係人到，商場大樓高靚又點？屌，豆腐渣嚟
We7支付寶又點？完全冇安全性可言，link哂銀行追蹤定位都算，一個支付寶就起哂你底 銀行結餘都知道埋

到底有幾多五毛接受唔到現實個個reply負皮我

我鄉下都係附近 我哋係同鄉
去過中國唔少地方(探親戚，大部份都係二三線城市，
真係周地都係垃圾、地下啲磚可以爛晒
個垃圾站可以喺條街中間，勁多烏蠅
仲要好多污水
我有潔癖，所以唔多鍾意去探親戚

最唔鍾意開着個喇叭 係咁播啲歌、宣傳
加埋啲汽車呠呠聲，簡直係噪音交響樂

利申 認真 想去上海、北京睇吓 究竟一線有幾靚
睇吓科研、科技發展、人民質素

不過我朋友去過北京，佢話啲霧霾好嚴重
空氣勁差⋯

香港最靚嘅都係以前英國起嘅野 中環碼頭同法院已經夠J
越諗越覺得鮮花插牛屎

你同我好似都係潔癖撚
係中國每一個地方留多一日都你地獄咁

北京上海遊客去得嘅地方普遍係乾淨，人民質素係唔錯，夜景個人覺得香港肯定最靚。
中

科技發展去深圳啦
北京除左國貿都唔係咁特別
反而我覺得深圳先進過北京幾十倍

AAAAAAAAAAA級文物

其實係要照到你個樣先俾你過，不過好多時隻眼仔太低，你要烏低身先照得晒成個樣

agree

講下一線城市
可能有啲地方樓新、設施新
但有冇諗過豆腐渣工程 地震打風落雨隨時冇曬你每十年就全部基建起過曬，一定新㗎成日笑人地外國啲嘢舊，用得耐咪舊囉，似你地永遠用唔舊咩

「你沒來過中國，沒有資格說中國不好」
咁幾多大陸人冇黎過香港，冇去過台灣，冇去過日本、美國etc，咪又係起勢咁鬧

本身個人唔高
撥開哂啲陰都唔得
有時未撚禁佢就彈個笑笑樣出黎叫你叫幫手
真係笑出黎

如果去到全部熱水爐+日式馬桶先好笑

屌你靜啦
即刻成個腦都係大陸公廁屎味

其實支那有啲地方真係幾靚，水清沙幼，真係拍得住外國啲沙灘
撇除有人會喺沙灘食煙（有啲仲會企喺水入面食）
水入面會有煙頭垃圾飄浮，啲沙入面又有啲垃圾
唔知有冇人吐痰屙屎屙尿
同埋啲人奇奇怪怪

不過，有啲風景真係得支那有
西藏，九寨溝嗰啲真係好想去
支共幾時倒台

btw諗起之前twi見到
有台灣人用日文話台灣係獨立國家，跟住啲小粉紅以為佢係日本人，話「你唔好理我地屋企嘅事」

大佬呀有冇諗過係你理緊人地屋企嘅事人地台灣話自己係獨立國家，你係都話唔係dllm

小粉紅鬧人真係睇到都cringe

原本我都以為係
之後見會整數字貨幣我就醒覺
其實支付寶印咗幾多錢呢

有啲臭格要收錢先比去
最重要比錢都臭 dklm

咪撚玩啦，
咪又係金玉其外，敗絮其中
你講既城市我都去過
咪又係周街爛路垃圾
D商場係好撚靚呀,IFC咁撚樣
不過行近個廁所
咪又係臭到仆街
搭的士D車又臭又爛

上去都系叫雞

新疆西藏四川，風光明媚。
不過人文比中共破壞晒了。

深圳北京真係唔掂，好多位露晒低，
上海事實係唔錯，因為好多舊時租界已經發展左，
上海灘年代留落黎。

北京外圍勁多窮人被共產黨趕出嚟，啲環境勁差喎

扶貧嘛

政治要正確
扶貧要夠「貧」

因為嗰啲樓都係支共前起

幾靚嘅商場都好，個廁所永遠係冇心機搞好佢

其實睇過啲園林宮殿真係會感嘆點解會坐落喺呢片土地同啲質素咁差嘅人共存
btw 邋遢

深圳關內區唔差 尤其南山 d商場設計普遍靚過香港 有特色 環境衛生都唔差 綠化都ok
羅湖附近中心區 有d城中村比較舊 衛生差少少 整體ok 治安對比10年前好好多
10年前周街黑衣 係身後偷你錢 環境衛生差到仆街 渣車亂9咁渣

廣州就無咁多高樓 好多舊樓

靚？

南山嗰堆咪就係新起嗰堆囉

人既質素問題 次次都儘量忍到返酒店先去

去北韓果陣路過過
條街污糟到仆街，唔係狗屎就係痰，高鐵又唔好坐
唔明點解以前識班中国人敢話高鐵超越新幹線

試過上海北京啲地鐵先感受到香港沙甸魚其實已經好鬆動
班生蕃真係唔會抗拒任何不必要嘅身體接觸，壓到個人就嚟變形又唞唔到氣

去過
乾淨過中國

Me too

人哋唔係想問你
佢哋啲人有咩垃圾可以掉

唔係窮既問題
係美學出咗問題

黑色臭豆腐即係點
湖南長沙嗰隻好似本身就係黑色
利申見過未食過

口水/氣味？～大6航機已經有

啲女人真係唔會同你客氣，俾波壓埋嚟反而係我覺得尷尬，cls

公路上面逆線行車真係得大陸見過

我知 如果深圳住我會簡南山 多年輕人 多鬼佬 鬼妹 又多藝術野
羅湖 關外老人區
南山又近海 近機場/深圳灣 不過樓價好撚貴

大把啦
平壤住勁多有錢人
有錢鮑魚都食到，最高級果班打扮到成個韓妹咁
不過其他地方窮到仆街
獨裁國家

但中國地下d痰真係噁心到仆街，鬼佬已經夠污糟，但支那人仍然輕鬆超越

On9 你睇個外殼 梗係啦
你心睇吓啲電燈 冷氣 暗位 牆身
話你知90%做假 電死你 臭死你 軋死你 都唔知發生咩事
遠睇可能有機會ok 近睇不了

真心想知起咁多商場咁多名店有幾多個居民買得起
啲舖頭唔蝕㗎咩

上海外灘又真係幾靚既
不過係因為d 歐洲古蹟咋

一望過對面見到大陸建築
d 柒面即刻出晒黎

好耐之前去完大陸就想嘔
勁臭 又多二手煙
的士都好臭 令人想嘔
唔稀罕去大陸

他媽的最重要夠高

毛澤東最愛
其實我意思係一式一樣

乜撚野“反”

你可以去平安金融中心個廁所

睇下附近有冇五星酒店都OK

講起地鐵 張地鐵膠牌飛
都污糟過人
買完嘟完已經好撚想洗手

大陸團高速公路啲廁所味

十年前同幾個fd去深圳，入左個幾光鮮嘅商場諗住食野

我肚痛去搵廁所，個廁所又爛又殘，鬼屋咁
幾驚俾人捉去賣腎

喺邊度我都未知

高級商場既廁所已經長期有人係裡面清潔
萬象城都好好多既啦
不過人既質素好難改

冇回鄉證 但有幾種唔洗回鄉證都可以入境既方法
不過感覺係變成高危人士

萬象城個廁所印象中冇乜特別，幾年前去過，係咪改咗？

你走去跟佢個"logic"玩已經ON9啦
問返佢咁霍金去過黑洞未

其實佢幾好都冇用
一個地方冇人權等同做奴隸
我又知啲大城市依家好先進好多錢
咁又關我咩事

唔通我有錢就可以迫返班小粉紅跪我？
可以強姦埋佢老母再殺埋佢隻狗？

記得前年想去個短trip去唔成 變左長隆
覺得廣州地鐵好笠 啲扶手之類嘅野呢

呢樣香港都有wor ching
小學老師話係防蟲

長隆水上樂園ok

其實呢個問題好on9
香港人絕對係中國人以外返大陸最多既族群
就係返得多先咁反共
d鬼佬又點會知地溝油毒大米呢d

唔覺

利申: 之前上海做野

俾你100% copy 哂歐洲小鎮又有西用咩

一聽到d 捲舌普通話已經

中國啲商場無錯又大又靚
但係個廁所柒到仆街已經唔見得人呢

收皮喇 前兩年去咗北京 首都喎
成個二 三線城市咁 個天日日都係灰 周圍又好污糟
啲粉蛆成日淨係識吹奏北京 上海 好繁榮可以取代香港 有啲嘢係冇可能取代到就係冇可能

我由細到大同老豆過關都叫我跟到實一實，因為一走失就會比拐子佬拐走。細個仲見到d斷手腳既真係嚇死一定唔會覺深圳係有咩咁興香

深圳已經最先進
都係唔識排隊，講嘢大聲

相信90後起碼有4成曾經跟屋企人去中國
中國係點，香港人好清楚

人哋舊得嚟 啲建築物好有美感 藝術感
但支那個啲 除咗個故宮之外其他真係不了

通常係啲大媽

諗起呢個post

exactly
大陸最鐘意響一個落後核突地區起幢勁靚既樓
然後改個名叫XX國際商城
睇黎睇去都唔知邊到國際

唔記得邊到睇過大陸有個城市想搞國際商業區
夾硬起堆商業大廈同商場
結果根本無租戶，鬼佬都無隻

啲人成日都話深圳好玩乜乜乜 但我行過一次羅湖橋就有種感覺就係所有野都好舊好污糟 啲的士又係好似好多塵係個面到咁出到去仲衰 無啦啦有棟類似IFC咁嘅物體係啲矮嘅住宅隔離 成個feel都好九唔搭八 好似將啲野撈埋一堆咁

agger
離遠睇係好靚好大好新正 行埋一睇 啲細緻位le咁hea 搏你睇唔到
仲要佢啲建築硬係有仲格格不入嘅feel 可以係農村泥沙路中間爆間大形商場出嚟 係同周圍嘅feel好唔夾 無planning可言

唔去最top嘅商場食嘢根本唔敢擺入口
但係去到嗰個價錢洗撚去上海食咩
仲要一行出商場全部爛地 啲人繼續周街吐痰
空氣差到嘔 成個人勁炆憎
我留香港唔好 去日本臺灣唔好

笑死 呢啲唔係叫大方
係你同啲雞講蝕抵佢哋都唔會知係咩嚟

細細個入過去一次，見到啲屎尿周地都係
即時嘔咗出嚟
自此就一定只去酒店個廁所

又真係未去過喎 依啲咁既生蕃地方去黎把撚

可唔可以唔好再用「返大陸」哩個term
來自嗰個地方再回到該地方先叫返
就好似大我哋唔會話返日本返韓國返美國

去中国就係去中国
唔係「返」

樓主講得啱，
但都要糾正吓你：
第一，唔係「返大陸」，係「去支那」。
第二，你「鄉下」係香港。
用字體現思想，要去除大中華毒，就要用字正確。
要光復香港，先光復自己。

見過禁多地方,
有無話邊度真係發展得好少少, 乾淨d

韓妹打扮成韓妹好出奇?

啲人好似抹完嘅紙巾扔去垃圾桶 無論係屎定尿

真善美三樣嘢，支那一樣都冇。

去過一次成都，冇想中咁差，同香港一樣周街benz bmw。

細個被逼去支那，屌你highway 上面有人踩單車，仲要係逆線

上海 北京 杭修州都垃圾到仆街，北京五環內塞到你傻，上海好少少，地鐵比較先進，可借周街共享單車亂到仆街，仲未計嗰班賊眉賊眼外賣仔，加上就算大陸咩城市都好，都做唔到香港嗰種地鐵天橋四通百達，唔洗出路面都去到所有地方自問四地兩岸四圍走，香港城市建設最好，台灣生活最舒服，大陸唔係工作完全唔想去

成都係重點旅遊城市
梗係靚D啦
太古里係靚不過行過少少已經好唔同

三個地方都去過晒，但都係個句。。。只係佢地有錢既地方先拍得住香港，好似准海路、親天地、三里屯個d。。。。其他比較本地既地方就麻麻。。。好多景點個廁所都係臭既，豫園同故宮又唔係話好乾淨，所以真係冇得比

唔知點解一返大陸就聞到陣大陸味。。。。既個陣大陸味係喺個個大陸人身上都有，我原本仲以為係因為中華牌煙既味
記得細個有次返大陸，返到香港，發現自己都有陣大陸味 要晒d衫同沖涼先得

真，上次去完福州（唔知幾線），真係唔L會再去，空氣差，兩三步一個坑（落雨會有臭積水），周圍都係吐痰既漬，成個城市都好似住滿農民工（各種刺眼妝扮，尤其女士），超大型商場一個國際品牌都無，地下停車場d燈好似睇緊貞子狂閃

當時係由深圳搭動車返去，屌你老味全車無一個廁所係無屎，地下有不明水漬

最L好笑係，係支那見到個流動圖書館，返離竟然係大圍見到個一模一樣，當時個區議員仲好L驕傲咁當政績，sorry 咯，你未落成就是知拍烏蠅，因為支那果個已經變左乞衣竇

見識下
屌你老尾你出過國未

有d廁所陣尿壓味形住形住好似d屎尿分子濃度好夠撲埋嚟塊面度

出面起得幾靚都好
你一急尿入廁所就那野
大陸公廁永遠有陣極品大陸公廁味
甚至係香港你可以靠呢陣味分辨出邊個場係大陸人搞

大陸大城市全部無特色， 全部鐘意起條步行街，到到都一樣. 真係令既地方係雲南， 四川， 西藏， 新疆. 不過都係被污染得愈來愈嚴重， 好多垃圾.

大陸新商場就拍得住香港商場
舊小小入小小都唔見得人
-用白燈
-唔夠光
-唔乾淨
-唔優雅（似香港舊屋村商場）
-招牌用走馬燈 (勁土）
-市民文化（大量無謂人樽低係地下）

見過大陸有小偷明搶
D人仲開路比佢走
大陸硬件發展到，但軟件跟唔上
人民最簡單唔好周圍柯尿，唔周圍樽低
已經好好啦

本身對大陸無乜好感
樓主講中晒我唔鍾意嘅嘢
點都諗唔到一橋之隔係咁垃圾

離遠都聞到廁所味

唔好同我基建科技好進步 屌你老母但啲人終極垃圾呢
零公德心 污糟邋遢周圍嘈

同鄉
部部車都鋪滿咗塵<----個邊發展緊成日整樓改路

用一線城市比較準確一點。

ANYWAY
或者已經唔叫家鄉......

因為工作要經常上去 我成日同啲同事話 中國先係最自由嘅地方 可以周街吐痰 痾尿 大聲講嘢 打橫瞓係條路度 禁電話從來無人會用耳機 又唔駛排隊 亂過馬路 揸車無啦啦逆線U turn乜都得 試問有咩地方可以容許到你咁做

有無人覺得中國同韓國嘅街好似？

唔知點形容，好落後？ 無規劃？

去韓國旅行硬係feel 到好似去左中國咁

之前去過上海，
部份歷史景點例如外灘本身係幾特別嘅，但望看對面浦東啲建築物本身已經唔係靚，空氣仲差到好似落咗黃色filter咁
明明上海地鐵只係93年啟用，旅遊區嘅地鐵月台居然都可以殘殘地又污穢
上海磁浮話哂都係全球最快，但無論個車站定車廂個外表睇落去都頹到同普通火車差唔多
豫園好商業化，喺歷史建築隔離開一堆唔啱style嘅餐廳鋪頭
好多商場都係港資起，個設計唔係話差但香港人嚟講就好似太見慣見熟咁

不過上海嘅本地人算幾有禮貌嘅，問完佢路後發現帶錯路會揾特登揾返我去講返啱條路

仲有佢哋用膠袋裝汔水

所謂大城市
地鐵入面d男人夏天個個拉高件衫露個肚出來
d細路就著住條patpat開窿褲 隨地疴

虛有其表；
喺北京搭搭下地鐵會停電+埋唔岩閘門
喺深圳上海北京大商場廁所都有陣酸臭味、沖唔倒水
喺北京一街都係騙子，大街小巷胡同、景點、書店都係咁叫你去旅行團同sell野
喺瀋陽大連個司機都講明俄羅斯同日本統治時起既水渠係好高質到而家都運作正常，相反有d地區係支那新起既水渠，次次落雨都淤泥水浸

太多不能盡錄

一個城市唔可以只睇外表
從外表上嚟講的而且確北京上海有啲地方當然係靚過香港
但從人民質素，空氣，環境，交通，醫療上，我睇唔到香港有邊一樣嘢差過大陸

硬件重要，軟件更重要
硬件可以造出嚟，但軟件你想造都無可能造到

以醫療為例
大陸醫療系統你信得過？救護車你信得過？
香港嘅醫療雖然唔可以話最好，但喺世界上喺都算喺名列前茅

真係無去過無親戚

返大陸❌❌

去中國/去支那/

去✅
中國✅
支那✅

返❌
大陸❌
內地❌

軟件停留係第三世界

日本都好好，why bother 大陸？

大陸嘢食係平，但除咗中餐其菜式都好奇怪。我食過四成熟嘅牛扒，自稱貴肉但有七味粉

深圳除咗雞場同骨場冇一樣野好過香港

到依家上海人仲會j我呢度係xx租界
通常都係浦西
樓都貴d

唔係j唔j 客觀上基建規劃係好啲

超市係幾可取，其他都係一般般

樓係過萬蚊一呎，但完全唔值。走廊燈用一年已經著唔到。新樓就成排酒店房咁（香港有某幾個柒盤都係咁嘅，但普遍冇咁柒）。仲有就係商住兩用太普遍，你住住吓隔離可以搬檔按摩店入嚟，我自己都好鍾意按摩但忍受唔到屋企隔離係按摩店

我都住咗中國好耐了

基上新mall幾好，但一離開商場普遍都係柒

每個城市都係咁上下，新mall + 遊客區 + 樓（商住兩用）+爛地 +沙縣小食

東莞已死,中国已死

我都覺係中華牌煙嘅味！
呢陣味，羅湖關口最濃烈

大陸冇非禮罪

得個樣靚，係無用架

深圳成日去d所謂大商場，靚唔靚過香港就見仁見智
唔知點解大商場都可以廁所成個屎坑咁，仲有人食煙
講緊深圳d萬象城，京基100果d都係咁

唔好用「返大陸」
試著說「去中國」

依家好似劉鳴煒有份

問返佢地出過國未？

以前學業關係去過天浸一個sem
屌你老母入到宿舍所有嘢都係塵
ok你話啲宿舍可能成年得依個sem有人住
屌第一日入課室上堂
枱凳地下都係塵明明當地人已經開左學好耐
就算落雪果到啲雪都係灰色深灰色

住得耐個肺玩完

講黎講去唔係北京就上海
成個支那咁撚大 如果都搵唔到一個地方係靚啲嘅就含柒啦

東莞係咪已經冇雞叫

北京啲商場好似將一座現代建築物放去70年代咁
一個大商場 跟住周圍係乜柒都冇
附近得啲cheap雞街檔 人影都冇隻
重要真係好撚污糟 不論任何地點

支那人硬係有陣臭味

煙味尿味

大陸人總有浸味，應該係煙味同劣質洗頭水既混合

柒味大d
無論幾有錢扮到幾高級都好
都擺脫唔到陣農民低級dna

同你同鄉下
細個好鐘意跟呀媽番大陸，覺得係農村度跑黎跑去好自由 同香港感覺好唔同，大陸d親戚又錫我，成日比幾蚊我買酸奶飲
上年先知道 原來大陸d親戚咁多年來一直當我呀媽係搖錢樹
咁多年來都問我媽同其他親戚拎錢養佢地幾家人，佢地就唔做野係上面食好住好，係條村度做富戶
我媽到依家依然覺得親情無價，無條件供養佢地

真
一過深圳關即刻又污漕又臭

喺深圳住過呢幾年起好多大商場係幾靚嘅，但住醫院做手術報警嗰啲仲係要俾利是，廣州都係咁

以前去過惠州一個大型商場，萬達嘅，入面居然有新把撚A貨，嚇親我

上海外灘南京路嗰啲的確係五光十色，不過因為以前租界來，啲西式建築夜景好睇

北京唔知

廣州同上海或者深圳比其實算比較落後

工作問題好多大陸大城市都去過
真心要揀既話 我諗上海係比較符合我地香港人審美
市區：新天地陸家嘴外灘係密集式高樓大廈果種繁華
而且外灘保留左一排好歐式古典feel既建築 真心其實係唔錯既
我心目中維港如果有10分 佢應該都有8-9分

同時可能因為上海人本身比較有錢 加上上海比較多歐美人同埋日本韓國人係呢度長住工作
所以上海其他既普通居住區域 質素上來講都比較高

Exactly
就係呢種感覺
好不安

整好d交通馬路先，過親馬路都驚驚地

都有2年冇去過大陸，不了。

有邊個大商場係中國人嘅

好撚認同 宜家起野仲係以前支那咁撚樣真係死撚左佢啦 最好笑呢條友仲可以夾硬美化大陸 叫人去大城市見識下就係去完都唔覺得有咩靚

點撚止政治醜陋 啲人都一鳩樣醜陋啊

夏天去 落大雨嘅時候先知香港個排水系統係高佢哋幾多班

雖然重慶唔算係一線 但係一落雨成條大馬路就水浸 仲要成條地鐵都故障

都冇人守規矩 點搞都冇用

有去過外國係咪就唔愛國
咁所有中國留學生都應該死啦
我去中國當去泰國旅行咋

中國最靚嘅地方一定唔會係城市
越少人嘅地方就越靚

唔多覺
啲廁所都係臭到仆街

上面有陣味唔知點形容 總之一過關就有

高速公路上俾人停車休息嘅「服務點」，嗰啲先至係極品

上個街就更加唔好翻
點知發生咩事

咩係返大陸 去中國就知

去大城市就無謂
我覺得去d歷史景點還好
湖北未爆肺炎之前我都去過
赤壁 黃鶴樓 都係好地方

而家呢一代冇咩學生讀中國文學
唔識思古幽情

垃圾地方, 返佢老味

清潔 保養 定期檢驗維修差
新野一年後都好似變咗攞咗幾年咁
例如啲玻璃幕牆 泛黃嘅感覺

唔洗去過茅廁先知臭
茅廁臭ok合理既

但有無去過車站買飛 籠罩住一陣臭味
酸酸縮縮 一聞就知成班臭蝗味 提醒我係大陸

小學跟親戚返過幾次算唔算

千祈唔好答，反問佢去過宇宙未
你答咗可能佢可以起到底

周圍都烏燈黑火，條馬路啲燈暗到痴線

係差個法治未發展，成個城市都高樓大廈大型商場，係因為可以強收舊樓，唔搬就一架剷泥車車埋去就收到，正！

日本鄉郊同大陸鄉郊個分別好撚大
前者好乾淨 又先進 池塘 溪流乾淨到見到底 就算周圍都係農田 揸一陣車又見到有7仔 全家

大陸鄉郊... 農田隔離就係一堆膠樽膠袋周圍掉 池塘差唔多黑色 但仲要有人拎後洗衫
就算鎮中心都未必搵到間便利店

原來咁多人覺得支那有浸除

仲以為得我咁認為添

佢地係想講中國生活水平已經提升到好好

多機遇

但最難明係點解中國好我就要接受香港民族被剪除？

佢地邏輯係：中國要立23條反癲覆國家罪，然後就可接通中國生活圈同政策，分享內地龐大合作機會及生活質素互相提升。所以一切違法違憲既民族滅絕行為，作為中國人應該要接受。

但我不接受。

日本人就算鄉下地方，佢地都好乾淨

啲地下水道 設計太差 落小小雨 周圍水浸

唔知點解廣東、湖乜湖物個d地方特別污糟，反而北京上海，成都個d都叫正正常常，我有潔癖都覺得還可以

我去撚埋中國見過工添 靚又點？
真心住唔到落去 環境衛生超差
甲級寫字樓大堂搞到仲衰過太安樓大堂

見過條8線行車路，去水口都冇個，落雨就水浸

真心唔明大陸啲二三線地方點解會咁鳩核突

日本100年前都無咁差
但相反100年後就難講啲，而家咁鬼奶共，睇佢過完武漢肺炎會唔會仲係咁

如果係咁去轉青島可能證實到
佢當年有德國人幫佢搞個地底
話唔定係全中國地底建設得最好嘅地方

但當然我唔打算上去

我唔會用個「返」字囉

真，返一日個鼻哥窿好似塞撚住咁，要撩成分鐘先清得曬。

一到深圳就有種不明嘅酸醙味，然後個個廁所都勁大煙味。

做野關係成日番中國既所謂一線城市
北京 上海 廈門 杭州 成都
商場係靚既 北京有個真係ifc級數
但個廁所都係成地屎尿 地磚有d重要爛既
一出商場咪成街紅底黃字：新中國 要文明 文明出行個d老土野
表面咪做得好囉 入面咪

果然上面一定有話其實大陸都唔錯

On撚99，你根本唔明大陸嘅嘢

原來啲樓高啲=發展勁咗

佢地喺上面長大，經歴過食蕃薯嘅日子，而家有得食牛扒，覺得係偉大成就。唔知道其他國家一直都食牛扒。

支那無論新開個景點幾靚都好
過幾年再翻嚟都會變殘
公民質素低，保育又唔夠
呢啲真係支那劣根性造成嘅

所謂嘅大城市啲商場幾靚都好 啲廁所都係好撚污糟同核突

✖️返大陸
✔️去支那or 中國
我哋同班支那人冇任何關係
唔好返返聲咁難聽！

前年自己一個去上海
係啊 靜安啊新天地啊外灘好繁華好靚
啲人會打扮下 有禮貌有番啲質素
商場起到高一高同香港差唔多
但一離開呢啲地區就真係傳統大陸樣
夏天無冷氣地區會賣野食 啲烏蠅飛黎飛去
啲人著到鄉下人咁
周街大聲叫大聲講野

嗰陣住一個都叫幾好嘅「小區」
夜晚同嗰度個管家喺個屋苑入面行下
佢同我講夜晚一出屋苑範圍係幾危險
但諗下香港 頂多咪話深水埗烏糟
但比起大陸都真係好好多
香港夜晚出街去邊都唔危險（係而家警賊難講啲）

班大陸人淨係見到大城市繁華嗰一面
但其實呢種繁華都係人夾硬堆砌出黎
人嘅質素跟唔上
金玉其外 敗絮其中

去泰國行商埸都覺得靚過香港，一行出街咪現晒形

坐過佢地d巴士（定係應該叫小巴？）總之單層既
通常都係勁污糟 同埋勁大陣果皮味

*去中國

Show blocked user
知咩事啦 加句政治醜陋扮唔係七毛 收皮啦

西藏青海果d

單純以旅遊黎講，中國係有唔少值得去既地方

呢個真 之前去過啲大陸三四線城市 啲廁所恐怖到仆街 勁多蟲 又污糟 勁急尿都唔敢行入去

就算係北京呢啲一線城市 啲旅遊景點廁所都好鬼死臭

唔知佢講既係城市規劃個方面, 定環境個方面
環境個方面真係各有各特式, 只係我地土生土長, 係香港長大, 對香港幾十年, 先無乜新鮮感. 其實香港好多境都幾靚
城市規劃, 暫時真係同香港真係仲有D距離...
係都係問D 係北方黎香港打工既人傾閒計知道, 香港城市規劃暫時都仲係好過大陸

去北京更貴既餐廳都會漏單

不要再說了
諗起陣味

無番過大陸
只係去過中國
無番鄉下只係去過家人鄉下

如果新中國係有文明嘅，仲洗乜大大隻字寫出嚟叫人要有文明
通常係越冇嗰樣野就越講得大聲

一線都好撚恐怖

如果冇中國人存在 的確係嘅

tbh有幾多個香港人冇北上過
同小粉紅講野曬9氣

屌我之前去大陸廁所見到入面有青蛙

一復工咩都睇唔到

早兩年去深圳食野
去啲大商場 門面好似好靚 但行落鋪頭總係有陣柒味
推開防煙門 去洗手間個條路又係勁暗
想學香港大商場其實唔係好學足

問番佢出過外國未

成條街都係呢個牌，嚇死人

好多地方/景點係靚同值得去嘅
但以外嘅野就......

霧霾仲靚

得愛國做到真假唔知

大陸雞唔洗錢

要去下鄉下d 地方先feel 到

廣州就算起得幾靚嘅大商場 個廁所地下街之類嘅裝修都係好差
好似入咗第二個地方咁
中國永遠得面個浸野靚 人嘅質素都係咁差
完全符合国情

番過大陸先會憎大陸
讀過中史先會反中共

明明QR CODE已經係90年代既產物
頂多叫將佢普及但都唔會話高科技

條街咪又係爛 又多垃圾 又臭
如果發展得好好
應該每個DETAIL都應該做得好好
交通 排水 先係應該要睇既野
同埋最緊既人

仆街個陣中學交流團去西安 廁所個浸尿壓味真係一世都唔會唔記得 諗返起都想嘔

去過北京住
霧霾勁空氣差，望乜都係工廠tone嘅灰色
熱門地方離廁所十萬里都成浸尿味
唔否認少數地方係外型新，但講唔上靚
更加無得同香港比，要自然有藍天靚海綠草地，要摩登時尚，世界夜景無乜邊到比得上維港

/// 關都未過，淨係行過條羅湖橋已經成面塵周身痕，味又臭。出左羅湖站行幾步路就有一班拎gip黨、骨場帶路黨、黑車黨etc. 成班喪屍係咁圍住你唔比你走咁濟。 ///

樓主你咁講其實你近年真係無番過去

深圳呢幾年的確係改變左好多

但都只係表面 例如一個裝修幾好既大商場

個廁所都仲係劣難級

大陸唔係我鄉下，唔會用「返」字
成世人只係幾年前去過一次，狗也不屌，冇再去

嗰啲地方其實都係金玉其外，上面商場就成個times square咁，地下地鐵站就呢度爛嗰度裂咁

老老實實 有次帶日本親戚去中山 有條咩最熱鬧嘅商店街 點知成條街都係a貨 新平衡呀 周潤生呀
屌 點住呀 買件衫十有八九係假野

唔撚講人民質素先啦…硬件好？好條柒咩
連紫禁城既排水系統都好撚過所謂一線大城市
屌你老味落大雨水浸行過街邊電燈柱都會比電電死…
呢D唔係一次半次…係年年都會有十幾單

支那狗未離開過支那係咁

上海高鐵站個尿兜有屎 條街有垃圾味 北京一落雨 對鞋黑哂 呢啲係基本基建野都做唔好

上面商場好多係港資起，所以個個都又一城咁，下面就地鐵，上面就名店

我去過北京幾次，其實我睇唔出北京靚係邊

去過d咩5a觀景區 乜7孔子城 完全無wow factor 見到d無taste大媽係旁邊影相 地方又污糟
野食又難食 真係數成日都數唔完
己經仲要免費去 真係貼錢都唔想去

我明
可能要食元素週期表先會有
香港啲公廁臭都係尿味多
支那廁所嚟遠都聞到好刺鼻

細過去過個廁所 起係個魚塘上面 得個窿
個窿口又大 我個人又細粒
好撚震撼 原來叫大劣 唔係無原因

係 仲要啲人無少少意識 成鳩日係渠口掉垃圾

返大陸 ❎
去支那 ✅

去過支那上海做煙腸，咪撚同我講上海發展好好，啲支那種好似唔識鋪路咁鋪極都唔平，去完一個月食完啲地溝油肥咗幾磅，以後都支那不了

佢叫開雞緊係服務好D啦

以前返工成日去北京上海果d
唔係5星國際連鎖酒店、國家5A景點基本上廁所唔撚駛去

支那d私樓起唔夠十年，入面d公共地方即係走廊大堂lift果d地方重殘過香港起咗幾十年既公屋居屋私樓

北京啲廁所臭撚到仆街
啲馬路又唔知做乜鳩車同埋人都完全唔跟交通燈指示
仲要所謂北京大學
啲設備勁撚噏耷
冇冷氣勁臭廁所污糟
利申：係北京大學讀過書可以盡情屌我以前咁戇鳩

我都去過類似
仲要好大個 好多屎屎尿尿
勁多蟲係度嬲住哂
跌落去應該要沖一個月沖涼
好彩唔洗再去呢啲垃圾地方

過完深圳河個人已經神經緊張，覺得周圍都係賊

以前跟屋企去大陸
團體餐啲飯好似將食淨嘅撈埋一齊咁

係關口啲人開始臭
啲大叔大媽硬係有朕除

有啲商場係出面好靚
但係冷氣永遠唔涼加埋有堆街坊係入面坐
幾過級既商場都搞到cheap曬

其實一過關，覺得d燈光都唔同左，香港d燈係有種好光猛、好白、好乾淨既感覺，羅湖就係有種灰暗感，唔知係咪佢d設計問題

不嬲都屌鳩啲喜茶撚做大陸西

要玩唔好去2線玩, 去上海 蘇州 成都 北京呢4個地方是但一個啦, 行遠少少周邊都仲有好多野玩, 好似成都咁, 如果夾到期仲可以行埋四姑娘山呢D, 凍天就去哈爾濱囉, 深圳就無乜特色, 都係沖涼食飯DUP骨咁囉

度度都係紅底支式slogan
文明、共建、和諧、社會主義etc，嘔心到

青島、南京、上海、浙江

LED 燈低等裝飾 光污染
豆腐搾工程
金玉其外豪宅
建築風格黎唔開 高 大 光
人起我起照炒
所有古蹟得個面，裏面咪又係便利店，賣串燒，污糟辣撻

杭州係ok, 但只可以用單棟計
用城計就一定無大城巿粉

讀中史你先發現中共將中國人最差既劣根性發揮至極致，然後將中國最好既文化歷史破壞淨盡

未送中前有去過上海，唔覺得有幾先進...

始終有陣大陸味

除左雲貴川 青藏高原 其他地方狗也不屌
中國係西部外族地區先叫做ok

返咩大陸? 本身都唔係屬於支那，何來返? 係去支那。改口啦，2020年啦

d人多撚到, 又逼又嘈行到果度都冇心情睇

過關條橋真係好撚臭
大陸d空氣總係有浸酸叔臭味

棟震旦真係上海之恥

我喺香港都唔使拎現金出街Visa Master搞掂架，係支那咁撚封閉用唔到信用卡咋嘛

香港柒姐 大地地方靚過香港

韓國無咁臭

京都d風景古建築比西安更西安
體驗唐宋文化一流

得個shell係 入面都係有陣大陸味

返過 ： 你咪又上大陸
未返過 ： 見識少

底面都佢贏

唔想去支那

支那啲餐廳服務好又係得個態度，虛有其表
幾貴既餐廳啲女都係蠢過隻豬
又慢又唔識變通

同埋香港貴既餐廳鋪頭服務一樣好
仲要好醒目

家中兩老都係

係！香港遇到啲大媽個身都有陣屎味

東莞啲服務仲好

你點睇到嘅

支那係衰人太多
如果死咁十億八億應該好好多

支那大城市啲建築物遠睇好似似模似樣
近睇就知又舊又殘 完全冇maintain過
啲靚嘅建築物好多都係外國建築師嘅設計
輪到自己搞就一鑊泡
佢哋最大嘅問題係冇審美
除左佢哋嘅建築物 你睇佢哋著衫就知
諗起都想洗眼

咩名

去過支那未*

應該唔係試毒
係驚鏹水

大陸好多商場都係香港發展商起

北京宜加啲車限號限行 唔出電動車又要抽牌

改善緊架啦

睇下香港政策幾慢

電車講咗幾耐

唔好意思支那嘢得支那網有報

北京发布今年首个沙尘蓝色预警 PM10浓度已超1000
2020-05-02 13:47:09

疫情下北京再現陰霾天部分地區重度污染
2020-04-30 23:23:16

内地支那120个观测站录得破纪录高温 北京空污严重
05月01日(五) 21:00
内地支那多處近日出現破紀錄高溫天氣，其中120個觀測站週四（4月30日）錄得4月氣溫的歷史新高，而北京週五（5月1日）最高氣溫料達攝氏35度，或破最早的高溫紀錄。惟污染隨之而來，北京當日錄得微細懸浮粒子（PM2.5）濃度處於4至5級，空氣污染嚴重。

你點睇到嘅

香港真係好撚差
睇下香港政策幾慢
電車講咗幾耐

電動車造成嘅污染仲嚴重過汽油車又唔識

之前成日去深圳 拎深圳關內來講 其他一線未去過
如果多D城市強制換混能/純電 空氣會好D 深圳關內空氣都唔差 好多車都混能/純電 巴士/的士 唔知其他一線係咪咁

好多商場好大 但人流唔算多 平日去少人到仆街 外內設計都OK 有D個外觀好有特色 但普偏冷氣唔勁 可能關環保事

食物來講 深圳有好多唔同地方中菜 岩鍾意食中菜GE人 但我未食過食到嘩嘩聲GE餐廳 如果想食真地道菜色 可能要去番果個地方食先食到
外國菜果時好少食 因為香港食重好食 重平 唔知點解深圳好多日本餐廳 但去連鎖出名餐廳都唔平 我2個人食正常都要2XX-400一餐 我成日唸佢地D 侍應一個月先4000左右 點食

交通來講 差唔多個個都用APP叫車 好快到 至於地鐵同高鐵站 我覺得幾乾淨 起馬見唔到周地垃圾 廁所你當公廁水平 無咩特別
但外觀/內觀 香港地鐵站係靚D 佢地D 地鐵站內部設計好老土 大陸味重

到人方面 我之前成日上去就未試過有人竇我 最多係問我健唔健身
好多人會蹲係地上 4圍坐 講野好大聲 不過我當尼D係別國文化 如果係香港見到我會好撚憎
打尖尼D係等上地鐵/巴士經常發生 明明排緊 佢地會係後面ZIP入尼上左先 重有佢地唔會等人落曬先上 一開門2邊鬥出/鬥入 不過尼D香港都有
排隊就最鍾意排到密一密
重有佢地著3 係有中國味 不論男女 女仔果D化妝你一睇就知係大陸妹 雖然樣已經睇得出 佢地D眼影用得好撚怪 D女裝鋪好少賣韓國TYPE 唔知麥鬼style尼

至於關外區我少去 但關外區開始會比較空氣差D 多爛路 同環境會差D
以上係個人感覺 主要關內區 有錯唔好屌

城市規劃同公共衛生真係好有問題

就算對標上海 遊客區啲街道環境都係唔得 其實睇啲路就知 5條路有3條都舖得唔好 崩嘅 次次都要踩石過河咁

公共衛生就更加唔洗提 無論係咩一線城市 啲人都係隨地吐痰

上面有人用一線城市比日本 真係唔知醜 人地好多鄉下個公廁都好過你大商場個個

電動車污染 可以outsource 俾生產國 唔關做個度事

不過空氣污染個幾張圖 我投降了

攞返5 毫子 縮返入個閪算

深圳力谷電車，最近買電動汽車最高補貼兩萬
唔知係咪比亞迪就快頂唔順

其實最要屌既就係無障礙設施
行人盲道全部都無人維護，由得佢爛
交通燈唔會有聲，好多地鐵站得樓梯，好多巴士都唔方便輪椅客
傷殘人士同老人家響中國真係寸步難行

佢地會話：而家中國再唔係70年代的中國

我心諗：用胡適分析班大陸人真係無錯

我老母成日話退休返大陸住
$3000就搞掂

我想講你每一日都要擔驚受怕
$3000都比多佢

驚你帶火水、天拿水、汽油等易燃液體入去
一點火就係咁先

用到信用卡，你要用銀聯

你肯定買野平？仲貴撚過香港

18歲暑假同班同學去長沙玩
個巴士站個廁所得條坑
仲要無隔開
可以望住前面個女人啲尿/屎點屙出黎
即刻調頭走

上年已經無續回鄉證了, so?

上海 北京都唔夠一線？ 係咪中国火星先係一線

地鐵站臭 因為得學生同乞衣先會撘

小學老師話可以反光 夜晚冇咁黑喎

屌 我都係咁 一定要拖實屋企人 好怕俾人拐咗

平安大廈乜鳩都冇 舖位7成空 知唔知平安大廈係香港人設計

四成熟點叫
唔係得1357910咋咩

同屋企人去深圳同傢私睇燈 啲濕鳩商場又黑又污糟 啲廁所見到都唔想去 又冇冷氣

無可否認
廣州塔個邊係幾新 幾靚

深圳已經有新把撚 仲要係羅湖隔兩三個站

所以唔敢食中藥，
驚藥材長期吸收重金屬，毒霧，被電子垃圾、輸入嘅洋垃圾，污染泥土、水源⋯

都唔知係邊度採擇返來
食完入血，入腦，傷肝、腎
十幾廿年後到時出事，無大病都週身痕

空氣污染，即使藥材溫室培植出來，都係咁話

去完支那番到香港最驚畀人撞到
覺得自己成個大陸閪咁一陣臭味
人地問我去完邊度，簡直講唔出口

鬧港獨班小粉紅到過香港未？

住過杭州2個月
個鼻日日都黑色鼻屎
嚇死
成世係香港都未試過

柒牌

佢地驚無位坐多過請你食波餅，反正大部份都係做雞，有錢就屌得

其實直接問返佢嚟過香港未
再講就回歸前住過香港未
因為佢地好興話回歸前香港人無自由，未住過香港就叫佢收聲

我都係你同鄉wor 但我阿公鄉下勁落後，(好似叫仙庵鎮)。十年前去有石油氣爐都唔用，要燒柴。d豬欄都係屋企入面，又唔用熱水沖涼，除左條大路周圍都係爛地黎。個時去我帶左一箱出前一丁去因爲d飯有沙又無野食，又係污漕到仆街

事實係上海人都睇唔起外省人覺得人地窮老土寒酸。

一係因為用料差，過多幾年就殘到好似十幾年前起咁款

剩係二線關 深圳公路六魔女都覺得驚
仲有假的士 假大巴打劫

商場幾靚一入到廁所都係好撚柒

D硬件落一落雨就見真章
仆你個街隔離係河, 河邊條行人路都可以水浸, 真係極度on9

That's why it is 中國式牛扒

大陸牛八都敢食。

從來冇聽過人移民北京上海杭州，做野唔算移民

中國狗身體很誠實，首選美國英國加拿大，其次香港

可以同人比賽閉氣

全香港最愛國果個叫劉馬車
又係大陸坐緊

我鄉下都係汕尾

羅湖一過香港關就聞到陣尿味同up味 唔知點解同埋大陸啲燈光好暗 上海嗰啲大城市都係一樣好多都歐陸式裝修 但一望真啲就甩甩漏漏

我大半年前去過武漢
係有曬地鐵大商場 (太古滙同K11都有）
但啲QC係垃圾
一落雨一個商場十幾處滴水要用桶盛住

人既質素就唔洗講
冇禮貌唔講規矩
諗住去下夜店睇下小粉紅玩咩
男既個個扮泡菜樣柒柒
女既個個整容化到隻雞

垃圾
真垃圾

唯一ok既反而係啲殖民租界時期既建築
仲叫做keep到
似上海租界咁

簡體字硬係有浸柒味

同意 一開頭就係想易啲令文肓 識字

我諗重點唔係去過未
而係無論經濟幾好城市幾發達有幾多景點都吸引唔到香港人去
因為香港人覺得唔安全，覺得個政權會捉咗你，覺得行到邊洗幾錢都被政權監控好恐怖，所以無論幾吸引都唔會去。

尤其銅鑼灣書店已經係活生生嘅例子

同一條問題問下d雞蟲

去上海出差比人偷過電話，果陣好唔開心

係咪少數民族

落雨你就知靚唔靚

北京市區會水浸

前幾年報導過好多水渠只係個窿
又係貪污偷工減料平常事

大城市新個啲商場其實同香港個啲無分別

我鄕下都係汕尾，細個（8x年）跟家人返過去⋯
印象食嘢真係雞有雞味，鱔同螄蚶都好肥美；

廁所喺田邊堆肥所以好臭！無門！重有好多屎蟲

不過當年重係空氣清新，同幾個村童在田邊養魚的小湖片下石，燒下炮杖（爆牛屎），喺蔗田間好鄧嘅路踩住好重嘅單車又玩一日；
可能老豆放低好多錢關係，幾個老親戚都對我哋都算好好

幾年前再返去，厠所一樣咁臭，不過個湖已經填平咗，田地好多已經變成村屋

入城重精彩，地鋪最多嘅一定係髮廊，周圍已經充斥著大陸氣味（其實陣味係茅台＋嘔吐物＋汗味）

唔係 返，要用 去

汕尾咁多年黎都係咁撚垃圾
應該係三線城市黎

當年抗日嘅人去過日本未??

有去＞又話你去，講一套做一套
無去＞話你唔夠了解，無資格講咁多

汕尾應該唔屬於2,3線下化
利申：我祖籍都係汕尾

4線？

京廣深滬 一
發達省會 二
粵蘇浙大城市 三
其他省會 四

鳩up